建制與何君堯割席 葛珮帆：「不宜攬炒建制派」

眾新聞得悉，民建聯議員葛珮帆在一個建制派支持者群組中，談到「殺無赦」風波，提及目前面對一地兩檢、修改議事規則及立法會補選三場大戰前，建制派不宜因何君堯事件「攬炒」，不應糾纏在「殺」字風波。

眾新聞得悉，葛珮帆在建制派支持者群組發訊息表示，部分建制派對何君堯追擊戴耀廷有不同看法，並非「完全無理」。她形容，「個別人士的態度問題是個人問題，不宜攬炒建制派，影響建制陣營士氣」。

何君堯、葛珮帆上月才聯同其他立法會議員到越南考察，2人17日還和容海恩一起在當地做直播，非常老友。截取直播畫面

她在群組中呼籲，她的支持者與何君堯都反港獨，希望槍口對外，「大家不要因此事而仇視甚或辱駡建制議員」，提醒建制派「一定要拓展光譜」，而「反港獨是長期工作，並非只爭朝夕」。

葛珮帆指出，「殺字一事再扯下去對香港社會、對大戰（編按：指一地兩檢、修改議事規則及補選）都沒有好處，適宜就此打住」，呼籲支持者沉著應戰，準備一地兩檢、修改議事規則及補選三場大戰。

翻查資料，葛珮帆剛過去周三在《東方日報》專欄中談到「殺」字風波時說，認為何君堯「殺」意思是「終止」港獨意思，並認同何君堯用字應更小心謹慎，但當時文章主力繼續批評22名泛民主派聯署譴責何君堯是欲加之罪及雙重標準。葛珮帆連續兩日未回覆查詢。

周日集會後，公開支持何君堯的建制派人士並不多，新民黨立法會議員葉劉淑儀更點名砲轟何君堯是愚蠢愛國者，但網上戰場依然熾熱，葉劉fb遭激進建制粉絲「洗版」，HKG報、某些群組如「SUPPORT CY LEUNG」更打出「我們都是何君堯」口號。

葉劉淑儀在自己臉書上留言，形容何君堯是「愚蠢」愛國者。
當日集會有份拍片支持何君堯的工聯會鄧家彪正備戰新界東補選，過去大半年一直嘗試樹立溫和、民生形象，何君堯一詞會否令努力白費？鄧家彪回應說，「當日只是個別議員情感用字，對社會氣氛沒有幫助，但也不見得特別惡劣，希望泛民建制雙方都係講道理、立場講清楚就算了」。

另外當日上台發言的民建聯周浩鼎及陳恆鑌未回覆查詢，以個人身份參與的自由黨邵家輝則說「時機問題」暫不回應。

有傳統建制派人士則對何君堯大感不滿，質疑他一直過分衝動、加上律師性格「死都要拗番生」，更連續幾日都企硬，令建制派失分。該人士形容，多數市民反對不是立場，而是有錯要認，「都係想個人正正常常、肯承擔啫！」

講啲嘢咁似中奸泛民

嘈嘈下，嘈到佢個到，下個到佢

唔好以為冇人記得你假學歷單野呀

同民主黨咁似

你理掂自己氯學歷單野先啦

下個咪到你

即係點？

下個到你

葛博士嚇到屙青屎啦

傳統保皇黨都係為錢做錄音機

呢隻野多次踩線 咁撚激進好倒米

大家都是假嘢，不用分那麼細

本是同根生

不用分得那麼細
大家都係不相伯仲姐
建制啲on9硬係鍾意搵啲唔適當嘅人 係唔適當嘅時候 講啲唔適當嘅嘢
然後又慘被撚狗

葛：屌你何妖 搞到我都俾人起番出黎

怕查學歷

由佢講出嚟特別好笑

佢話過自己係rambo，希望佢唔好縮

葛珮帆條臭閪咁有義氣

全部都要查

下?我全家6票同朋友都係因為佢地係博士同碩士先投佢地,依家畀人呃左D票,點搞???